Pour chacun des problèmes ci-dessous, indiquer sur cette feuille en entourant la bonne réponse le calcul qui permet de le résoudre.

\begin{enumerate}

  \item  Elise a envoyé $378$ sms ce mois ci. Elle en a envoyé $25$ de plus que son frère. Combien son frère a-t-il envoyé de sms ? :~~~~ $378-25$ \\
  \item Chaque mois, Eva met $167$ \euro~  sur son compte bancaire. Combien d'argent aura-t-elle épargné au bout d'un an ?  :~~~~$167\times12$  \\
  \item J'achète $14$ stylos à $3$ \euro~ le stylo et je paye avec un billet de 50 \euro~. Combien va me rendre le caissier? :~~~~ $50-14\times 3$   \\
\end{enumerate}

